Topic: Anxiety
Language: English
Q: What are some physical symptoms of anxiety?
A: Anxiety can cause rapid heart rate, shortness of breath, chest tightness, and muscle tension. Try grounding techniques.

Topic: Anxiety
Language: Hindi
Q: चिंता के कुछ शारीरिक लक्षण क्या हैं?
A: चिंता के समय दिल की धड़कन तेज़ हो सकती है, सांस लेने में कठिनाई हो सकती है, और मांसपेशियों में तनाव हो सकता है।

Topic: Depression
Language: English
Q: How do I know if I'm experiencing depression?
A: Look for persistent sadness, low energy, loss of interest in activities, and changes in sleep or appetite.

Topic: Depression
Language: Hindi
Q: मैं कैसे पहचानूं कि मुझे अवसाद है?
A: लगातार उदासी, थकान, रुचियों में कमी, नींद या भूख में बदलाव अवसाद के लक्षण हो सकते हैं।

Topic: Loneliness
Language: English
Q: What should I do when I feel very lonely?
A: Reach out to a trusted friend or support group. Even a short message can help you feel more connected.

Topic: Loneliness
Language: Hindi
Q: जब मुझे बहुत अकेलापन महसूस होता है तो मैं क्या करूं?
A: किसी भरोसेमंद दोस्त या सपोर्ट ग्रुप से बात करें। एक छोटा संदेश भी जुड़ाव महसूस कराने में मदद कर सकता है।

Topic: Sleep Issues
Language: English
Q: Why can't I sleep even when I feel exhausted?
A: Mental stress or anxiety can make it hard to fall asleep. Try journaling or calming music.

Topic: Sleep Issues
Language: Hindi
Q: थकावट के बावजूद मैं सो क्यों नहीं पाता/पाती?
A: मानसिक तनाव के कारण नींद नहीं आती। शांत संगीत या डायरी लिखना मदद कर सकता है।

Topic: Self-esteem
Language: English
Q: How do I improve my self-worth?
A: Remind yourself of your strengths and accomplishments. Practice self-compassion and affirmations.

Topic: Self-esteem
Language: Hindi
Q: मैं आत्म-सम्मान कैसे बढ़ा सकता/सकती हूं?
A: अपनी अच्छाइयों और उपलब्धियों को याद करें। खुद के प्रति दयालु रहें और सकारात्मक बातें दोहराएं।

